----
title: ios界面元素四栏（状态栏、导航栏、工具栏、tab栏）
----

### ios界面元素四栏（状态栏、导航栏、工具栏、tab栏）

#### 状态栏
展示设备当前环境相关的重要信息，总是在屏幕的顶部，包含网络连接、时间、电量等信息，iPhone上状态栏的颜色会变，iPad中总是黑色。如果程序不是游戏或者媒体播放器，一般是不需要隐藏状态栏的。当用户全屏观看媒体时，要把状态栏隐藏起来。
#### 导航栏
用于在层级结构的信息中导航，也可以用来管理屏幕信息。导航栏位于状态栏的下面。通常居中显示当前这一屏幕的标题。当在层级信息中穿梭时，用户可以触摸导航栏左边的返回按钮回到上一层。还可以使用导航栏上与当前内容相匹配的控件来管理屏幕内容。在iPhone中横屏时会自动改变导航栏的高度。iPad中导航栏的透明度和高度是不变的。在iPhone中导航是整屏通栏显示的。在iPad中导航栏可能会嵌在分栏中的某一栏里，不会横贯整屏。
#### 工具栏
工具栏上放着用于操作当前屏幕上物体的控件。工具栏总在屏幕的最底部。但是在iPad上可能会出现在顶部。工具栏上的控件等宽放置，在iPhone上横屏切换到竖屏时工具栏的高度会变小。iPad中工具栏的高度和透明度是恒定的。在工具栏上放置当前场景下用户最常用的功能，每个工具栏上的控件至少要保持44*44像素的面积。调用系统提供的控件要遵循使用规范。
#### tab栏
用于切换子任务，视图和模式。位于屏幕的底部，并且始终可见。